verif/verif_dlinklist.v
@@ -1,6 +1,8 @@
 Require Import VST.floyd.proofauto.
 Require Import VST.floyd.Funspec_old_Notation.
 Require Import DL.verif.dlinklist.
+Require Import DL.verif.verif_dlinklist_def.
+Require Import DL.verif.verif_dlinklist_proof1.
 
 Instance CompSpecs : compspecs. make_compspecs prog. Defined.
 Definition Vprog : varspecs. mk_varspecs prog. Defined.
@@ -8,287 +10,115 @@ Definition Vprog : varspecs. mk_varspecs prog. Defined.
 Local Open Scope logic.
 
 (***********************************************************************
-
-Memory representation of doubly link list
-
+V.Main proofs
 ***********************************************************************)
+Lemma list_1n_rep_valid_pointer_tail:  forall l a old_head head tail prev,     node_rep a prev old_head head * list_1n_rep l old_head tail head |--     valid_pointer tail.
+Proof.  intros l.   induction l; intros; simpl.  - entailer!.  - Intros old_head0.    entailer!.
+Qed. 
+Hint Resolve list_1n_rep_valid_pointer_head: valid_pointer.
 
-Definition t_struct_node : type := Tstruct _node noattr.
-Definition t_struct_list : type := Tstruct _list noattr.
-
-Definition node_rep (v : Z) (prev next p : val) : mpred :=
-  data_at Tsh t_struct_node 
-    (Vint (Int.repr v), (prev, next)) p. 
-
-Fixpoint list_1n_rep (l : list Z) (head tail : val) (prev : val) : mpred :=
-  match l with
-  | x :: l'   => EX old_head : val,
-    node_rep x prev old_head head * list_1n_rep l' old_head tail head
-  | nil       => !! (tail = prev /\ head = nullval) && emp
-  end.
-
-Definition Z_length (l : list Z) : Z := Z.of_nat (length l).
-
-Definition list_rep (l : list Z) (p : val) : mpred :=
-  EX head : val, EX tail : val, 
-  data_at Tsh t_struct_list 
-    (Vint (Int.repr (Z_length l)), (head, tail)) p * list_1n_rep l head tail nullval.
-
-Definition list_fst (l : list Z) : option Z := 
-  match l with 
-  | x :: l'   => Some x
-  | nil       => None
-  end.
-
-Fixpoint list_lst (l : list Z) : option Z := 
-  match l with 
-  | nil       => None
-  | x :: nil  => Some x
-  | x :: l'   => list_lst l'
-  end.
-
-(***********************************************************************
-
-Function specifications
-
-***********************************************************************)
-
-(* mallocN *)
-Definition mallocN_spec :=
- DECLARE _mallocN
-  WITH n: Z
-  PRE [ 1%positive OF tint]
-     PROP (4 <= n <= Int.max_unsigned)
-     LOCAL (temp 1%positive (Vint (Int.repr n)))
-     SEP ()
-  POST [ tptr tvoid ]
-     EX v: val,
-     PROP (malloc_compatible n v)
-     LOCAL (temp ret_temp v)
-     SEP (memory_block Tsh n v).
-
-(* freeN *)
-Definition freeN_spec :=
- DECLARE _freeN
-  WITH p : val , n : Z
-  PRE [ 1%positive OF tptr tvoid , 2%positive OF tint]
-      PROP() LOCAL (temp 1%positive p; temp 2%positive (Vint (Int.repr n)))
-      SEP (memory_block Tsh n p)
-  POST [ tvoid ]
-    PROP () LOCAL () SEP ().
-
-(* list_new *)
-Definition list_new_spec :=
- DECLARE _list_new
-  WITH u : unit
-  PRE  [  ]
-       PROP() LOCAL() SEP ()
-  POST [ tptr t_struct_list ]
-    EX v: val,
-    PROP ()
-    LOCAL (temp ret_temp v)
-    SEP (list_rep nil v).
-
-(* list_free *)
-Definition list_free_spec :=
- DECLARE _list_free
-  WITH p : val, l : list Z
-  PRE  [ _l OF (tptr t_struct_list) ]
-    PROP (p <> nullval) 
-    LOCAL (temp _l p) 
+(* Definition push_back_spec :=
+ DECLARE _push_back
+  WITH p : val, l : list Z, v : Z
+  PRE  [ _l OF (tptr t_struct_list), _v OF tuint ]
+    PROP () 
+    LOCAL (temp _l p; temp _v (Vint (Int.repr v))) 
     SEP (list_rep l p)
   POST [ Tvoid ]
     PROP ()
     LOCAL ()
-    SEP (emp).
+    SEP (list_rep (l ++ [v]) p). *)
 
-(* all functions of the program *)
-Definition Gprog : funspecs :=
-  ltac:(with_library prog [
-    mallocN_spec;           (* vacuous truth! *)
-    freeN_spec;             (* vacuous truth! *)
-    list_new_spec;          (* OK! *)
-    list_free_spec          (* OK! *)
-    (* begin_spec *)
-    (* end_spec *)
-    (* rbegin_spec *)
-    (* rend_spec *)
-    (* get_size_spec *)
-    (* push_back_spec *)
-    (* pop_back_spec *)
-    (* push_front_spec *)
-    (* pop_front_spec *)
-    (* move_spec *)
-    (* insert_spec *)
-    (* delete_spec *)
-    (* merge_spec *)
-    (* split_K_spec *)
-  ]).
+Lemma list_1n_tail_nullval : forall l head prev,   l <> [] -> list_1n_rep l head nullval prev |-- !! False. 
+Proof.  intros l.  induction l; intros.  - contradiction.  - simpl list_1n_rep.    destruct l.    + Intros old_head.      simpl list_1n_rep.      Intros. subst.      unfold node_rep.      entailer!; sfcn.    + assert (z :: l <> []) by (intro; discriminate).      Intros old_head.      specialize (IHl old_head head H0).      sep_apply IHl.      Intros. contradiction. Qed.
 
-(***********************************************************************
 
-Auxiliary tactics
 
-***********************************************************************)
-
-(* solve field_compatible _ [] nullval *)
-Ltac sfcn :=
-  match goal with
-  | H : field_compatible _ [] nullval |- _  => destruct H; inversion H
-  | _                                       => idtac
-  end.
-
-(* solve the subgoal generated by freeN *)
-Ltac solve_free := 
-  entailer!; rewrite memory_block_data_at_ by auto; cancel.
-
-(***********************************************************************
-
-Main proofs
-
-***********************************************************************)
-
-(* TODO: not sure whether useful *)
-Lemma node_rep_saturate_local:
-  forall x prev next p, node_rep x prev next p |-- !! is_pointer_or_null p.
+Theorem push_back: 
+  semax_body Vprog Gprog f_push_back push_back_spec.
 Proof.
-  intros. unfold node_rep. entailer!.
-Qed.
+start_function.
+forward_call (sizeof t_struct_node).  (* mallocN *)
+{ computable. }
+Intros nd.     (* 新节点nd *)
+rewrite memory_block_data_at_ by auto. 
+forward.   (* nd->val = v; *)
+forward. (* nd->next = NULL; *)
+simpl.
+Fail forward.
+unfold list_rep. 
+Intros oldhead oldtail.
+forward.
 
-Hint Resolve node_rep_saturate_local: saturate_local.
-
-Lemma node_rep_valid_pointer:
-  forall x prev next p, node_rep x prev next p |-- valid_pointer p.
-Proof.
-  intros. unfold node_rep. entailer!.
-Qed.
-
-Hint Resolve node_rep_valid_pointer: valid_pointer.
-
-Lemma list_rep_saturate_local:
-  forall l p, list_rep l p |-- !! is_pointer_or_null p.
-Proof.
-  intros. destruct l; unfold list_rep; simpl; Intros head tail; entailer!.
-Qed.
-
-Hint Resolve list_rep_saturate_local: saturate_local.
-
-Lemma list_rep_valid_pointer:
-  forall l p, list_rep l p |-- valid_pointer p.
-Proof.
-  intros. destruct l; unfold list_rep; simpl; Intros head tail; entailer!.
-Qed.
-
-Hint Resolve list_rep_valid_pointer: valid_pointer.
-
-Lemma list_1n_rep_saturate_local_head:
-  forall l head tail prev, list_1n_rep l head tail prev |-- 
-    !! is_pointer_or_null head.
-Proof.
-  intros l. 
-  destruct l; intros; simpl.
-  - entailer!.
-  - Intros old_head. entailer!.
-Qed.
-
-Hint Resolve list_1n_rep_saturate_local_head: saturate_local.
-
-Lemma list_1n_rep_valid_pointer_head:
-  forall l head tail prev, list_1n_rep l head tail prev |-- 
-    valid_pointer head.
-Proof.
-  intros l. 
-  destruct l; intros; simpl.
-  - entailer!.
-  - Intros old_head. entailer!.
-Qed.
-Hint Resolve list_1n_rep_valid_pointer_head: valid_pointer.
-
-Lemma list_head_null : forall l tail prev, 
-  list_1n_rep l nullval tail prev |-- !! (l = nil) && emp.
-Proof.
-  intros.
-  destruct l.
-  - simpl. entailer!.
-  - simpl. Intros old_head. unfold node_rep. 
-    entailer!. 
-    sfcn.
-Qed.
-
-Lemma Z_length_minus_1 : forall a l, Z_length (a :: l) - 1 = Z_length l.
-Proof.
-  intros.
-  unfold Z_length.
-  simpl length.
-  lia.
-Qed.
-
-Lemma Z_length_plus_1 : forall a l, (Z_length l) + 1 = Z_length (a :: l).
-Proof.
-  intros.
-  unfold Z_length.
-  simpl length.
-  lia.
-Qed.
-
-(* proof for list_new *)
-Theorem body_list_new: 
-  semax_body Vprog Gprog f_list_new list_new_spec.
-Proof.
-  start_function.
-  forward_call (sizeof t_struct_list).  (* mallocN *)
-  { computable. }
-  Intros p.
-  rewrite memory_block_data_at_ by auto.
-  forward.                              (* l->head = NULL;  *)
-  forward.                              (* l->tail = NULL;  *)
-  forward.                              (* l->size = 0;     *)
-  forward.                              (* return;          *)
-  Exists p. 
-  unfold list_rep. 
-  Exists nullval nullval.
-  simpl list_1n_rep.
-  entailer!.
-Qed.
-
-(* proof for list_free *)
-Theorem body_list_free: 
-  semax_body Vprog Gprog f_list_free list_free_spec.
-Proof.
-  start_function.
-  unfold list_rep.
-  Intros head tail.
-  forward.                              (* tmp = l->head;   *)
-  forward_while
-  ( EX l' : list Z, EX head' : val, 
-    EX prev' : val, 
-    PROP ()
-    LOCAL (temp _l p; temp _tmp head')
-    SEP (data_at Tsh t_struct_list 
-      (Vint (Int.repr (Z_length l')), (head', tail)) p * 
-      list_1n_rep l' head' tail prev'))%assert.
-  { Exists l head nullval. entailer!. }
-  { entailer!. }
-  { (* loop body *)
-    destruct l'.
-    { simpl. Intros. contradiction. }
-    simpl. unfold node_rep. Intros old_head.
-    forward.
-    forward.                            (* l->head = tmp->next; *) 
-    forward_call (head', sizeof t_struct_node); [solve_free | ].
-                                        (* freeN(tmp, sizeof (struct node)); *)
-    forward.
-    forward.                            (* l->size -= 1;    *)
-    forward.                            (* tmp = l->head;   *)
-    Exists (l', old_head, head').
+(* 这个forward做了什么？ 拆开执行t'5=l->tail *)
+(* 问题1：有一个证明local (liftx (is_pointer_or_null tail)) x，先跳过 *)
+1:{  pose proof (list_1n_rep_saturate_local_tail l oldhead oldtail nullval
+    mapsto_memory_block.is_pointer_or_null_nullval).
+    sep_apply H0.
     entailer!.
-    rewrite Z_length_minus_1.
+}
+
+1:{  
+forward.  (* nd->prev = l->tail; *)
+forward.
+forward. (* l->size += 1; *)
+forward.
+(* apply semax_if_seq. *) 
+
+forward_if.
+(* {  destruct l; entailer.
+
+  }   *)
+(* 问题2： 有一个  denote_tc_test_eq tail (Vint (Int.repr 0))，先跳过 *)
+{    pose proof (list_1n_rep_saturate_local_tail l oldhead oldtail nullval
+    mapsto_memory_block.is_pointer_or_null_nullval).
+    sep_apply H5.
     entailer!.
+}
+
+2:{ (* l->tail == NULL, 原列表为空情况 *) 
+(* 问题3： 需要在Push完之后更新head/tail:已在程序中修改 *)
+(* 问题4： _l->_tail == NULL如何推出 l = nil *)
+forward. 
+forward.
+entailer.
+unfold list_rep.
+Exists nd nd.
+entailer.
+f_equal.
+assert_PROP (l=nil).
+{ entailer. 
+(*  }
+assert_PROP (oldhead=nullval).
+
+
+3:{   
+forward.  
+ 
+Fail forward.
+(* 问题5： l->tail！=null还是不能安全执行，要求SEP里面data_at有东西才行，这怎么办，看一下begin,end部分 *)
+ }
+
+
   }
-  subst head'.
-  sep_apply list_head_null.
-  Intros.
-  forward_call (p, sizeof t_struct_list); [solve_free | ].
-                                        (* freeN(l, sizeof (struct list)); *)
-  entailer!.
-Qed.
+}
+  *)
+Abort.
+
+Definition pop_back_spec :=
+ DECLARE _pop_back
+  WITH p : val, l : list Z, v : Z
+  PRE  [ _l OF (tptr t_struct_list) ]
+    PROP ( l <> nil) 
+    LOCAL (temp _l p; temp _v (Vint (Int.repr v))) 
+    SEP (list_rep (l ++ [v]) p)
+  POST [ Tvoid ]
+    PROP ()
+    LOCAL ()
+    SEP (list_rep l  p).
+Theorem pop_back: 
+  semax_body Vprog Gprog f_pop_back pop_back_spec.
+Proof.
+(* 1. 函数的输入参数只有 一个_l OF (tptr t_struct_list)
+2. 空列表也要考虑，后条件不好写 *)
+start_function.
